\chapter{Zitate und Verweise}\label{sec:zitate_verweise}

\section{Zitate}\label{sec:zitate}

\subsection{Verweis mit autocite}\label{sec:verweise_autocite}
\blindtext\autocite[Vgl.][10-14]{book_key} \index{Zitate!autocite}


\subsection{Verweis mit footcite}\label{sec:verweise_footcite}
\blindtext\footcite[Vgl.][6]{article_key} \index{Zitate!footcite}

\subsection{Verweis mit cite}\label{sec:verweise_cite}
\blindtext\cite[Vgl.][5]{online_key} \index{Zitate!cite}

\section{Indexeinträge}\label{sec:indexeintraege}
Hier steht eine \index{erster Verweis}erster Verweis und hier noch ein \index{zweiter Verweis}zweiter Verweis. Diese Index Einträge kann man über den Befehl \textit{index} erstellen. Dabei ist es möglich einen einfachen Eintrag (siehe \cref{lst:bsp_idx}) oder einen Eintrag mit einer Gruppierung (siehe \cref{lst:bsp_idx_gruppe}) zu erzeugen.

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel für einen Indexeintrag},
	label={lst:bsp_idx},
	language=TeX, morekeywords={index}
]
\index{Name des Eintrags}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel für einen Indexeintrag mit Gruppierung},
	label={lst:bsp_idx_gruppe},
	language=TeX, morekeywords={index}
]
\index{Gruppenname!Name des Eintrags}
\end{lstlisting}

\paragraph{Und jetzt noch etwas Text damit wir die Seite füllen}\blindtext[6]

\paragraph{Den zweiten Index Eintrag noch mal}Hier steht noch mal der \index{zweiter Verweis}zweiter Verweis damit dieser mehrere Einträge im Index hat.

\section{Glossareinträge}\label{sec:verweise_glossar}
Zum Referenzieren von Einträgen im Glossar, die zuvor über \textit{newglossaryentry}\footnote{siehe dazu auch die Datei \url{includes/glossary} in der die Glossareinträge definiert sind} angelegt wurden, ist der Befehl \textit{gls} zuständig. Die Syntax zum Erstellen eines Eintrags ist dem Beispiel in \cref{lst:bsp_glossar} zu entnehmen. Der Querverweis erfolgt über den Befehl \textit{gls} (siehe \cref{lst:bsp_glos_ref}).

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel für einen Glossareintrag},
	label={lst:bsp_glossar},
	language=TeX, morekeywords={newglossaryentry}
	]
\newglossaryentry{glos:glossareintrag}{
	name=Glossareintrag, 
	description={weitere Beschreibung}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel zum Referenzieren eines Glossareintrags},
	label={lst:bsp_glos_ref},
	language=TeX, morekeywords={gls}
]
\gls{KPI}
\end{lstlisting}

\paragraph{Und hier eine beispielhafte Darstellung}Das erste mal im Text verwendet \gls{glos:glossareintrag} und nochmal \gls{glos:glossareintrag}.

\section{Abkürzungen}\label{sec:verweise_abkuerzungen}
Zum Referenzieren von Abkürzungen, die zuvor über \textit{newglossaryentry}\footnote{siehe dazu auch die Datei \url{includes/acronyms} in der die Abkürzungen definiert sind} angelegt wurden, ist der Befehl \textit{gls} zuständig. Die Syntax zum Erstellen eines Eintrags ist dem Beispiel in \cref{lst:abkuerzungsverzeichnis} zu entnehmen. Der Querverweis kann mit den Befehlen \textit{gls} oder \textit{glspl} erstellt werden (siehe \cref{lst:ref_abk_singular} und \cref{lst:ref_abk_plural}). 

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel für einen Eintrag im Abkürzungsverzeichnis},
	label={lst:abkuerzungsverzeichnis},
	language=TeX, morekeywords={newglossaryentry}
]
\newglossaryentry{KPI}{
	type=\acronymtype,
	name=KPI,
	description=Key-Performance-Indikator,
	text=KPI,
	first=Key-Performance-Indikator (KPI),
	plural=KPIs,
	firstplural=Key-Performance-Indikatoren (KPIs)
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel zum Referenzieren einer Abkürzung (Singular)},
	label={lst:ref_abk_singular},
	language=TeX, morekeywords={gls}
]
\gls{KPI}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[
	caption={Beispiel zum Referenzieren einer Abkürzung (Plural)},
	label={lst:ref_abk_plural},
	language=TeX, morekeywords={glspl}
]
\glspl{KPI}
\end{lstlisting}

\paragraph{Und hier eine beispielhafte Darstellung}Das erste mal im Text verwendet \gls{KPI} und nochmal \gls{KPI}. Und als Plural \glspl{KPI}.




\section{Querverweise}\label{sec:verweise}

\subsection{Querverweise mit autoref}\label{sec:verweise_autoref}
Hier folgen Beispiele für Querverweise mit Hilfe des Befehls  \textit{autoref}. \index{Querverweise!autoref}
\begin{description*}
	\item[Verweis auf Part] \autoref{sec:beispiele}
	\item[Verweis auf Chapter] \autoref{sec:dokumentenstruktur}
	\item[Verweis auf Section] \autoref{sec:farbgestaltung}
	\item[Verweis auf Subsection] \autoref{sec:verweise_autocite}
	\item[Verweis auf Abbildung] \autoref{fig:abb2}
	\item[Verweis auf Tabelle] \autoref{tab:tabelle_tabular}
	\item[Verweis auf Gleichung] \autoref{eq:theorem}
	\item[Verweis auf Listing] \autoref{lst:c_hello_world}
\end{description*}

\subsection{Querverweise mit varioref}\label{sec:verweise_varioref}
Hier folgen Beispiele für Querverweise mit Hilfe des Befehls \textit{vref}. \index{Querverweise!vref}
\begin{description*}
	\item[Verweis auf Part] \vref{sec:beispiele}
	\item[Verweis auf Chapter] \vref{sec:dokumentenstruktur}
	\item[Verweis auf Section] \vref{sec:farbgestaltung}
	\item[Verweis auf Subsection] \vref{sec:verweise_autocite}
	\item[Verweis auf Abbildung] \vref{fig:abb2}
	\item[Verweis auf Tabelle] \vref{tab:tabelle_tabular}
	\item[Verweis auf Gleichung] \vref{eq:theorem}
	\item[Verweis auf Listing] \vref{lst:c_hello_world}
\end{description*}

Hier folgen Beispiele für Querverweise mit Hilfe des Befehls \textit{vpageref}. \index{Querverweise!vpageref}
\begin{description*}
	\item[Verweis auf Part] \vpageref{sec:beispiele}
	\item[Verweis auf Chapter] \vpageref{sec:dokumentenstruktur}
	\item[Verweis auf Section] \vpageref{sec:farbgestaltung}
	\item[Verweis auf Subsection] \vpageref{sec:verweise_autocite}
	\item[Verweis auf Abbildung] \vpageref{fig:abb2}
	\item[Verweis auf Tabelle] \vpageref{tab:tabelle_tabular}
	\item[Verweis auf Gleichung] \vpageref{eq:theorem}
	\item[Verweis auf Listing] \vpageref{lst:c_hello_world}
\end{description*}

\subsection{Querverweise mit cleveref}\label{sec:verweise_cleveref}
Hier folgen Beispiele für Querverweise mit Hilfe des Befehls  \textit{cref}. \index{Querverweise!cref}
\begin{description*}
	\item[Verweis auf Part] \cref{sec:beispiele}
	\item[Verweis auf Chapter] \cref{sec:dokumentenstruktur}
	\item[Verweis auf Section] \cref{sec:farbgestaltung}
	\item[Verweis auf Subsection] \cref{sec:verweise_autocite}
	\item[Verweis auf Abbildung] \cref{fig:abb2}
	\item[Verweis auf Tabelle] \cref{tab:tabelle_tabular}
	\item[Verweis auf Gleichung] \cref{eq:theorem}
	\item[Verweis auf Listing] \cref{lst:c_hello_world}
\end{description*}
